哇！乜原來係大新存款咁唔安全架？

有騙徒疑以財務公司職員自居，以低息借貸優惠作利誘，誘騙事主先存放200萬港元於大新銀行戶口作抵押，其後要求事主簽署借貸文件，取得事主簽署模式後，便將該筆存放於銀行的巨款轉走至另一銀行戶口，事主發現後即向銀行提出查詢及報警處理。民主黨收到事主求助後即對事件進行研究，認為大新銀行的處理手法非常差劣，存有保安漏洞。

現年61歲的事主劉女士，由胞弟劉先生及民主黨成員陪同出席記者會。劉先生指，早前因財務需要向第三方借款200萬港元，而劉女士去年收到騙徒電話指可以協助她以低至兩厘利息向銀行借錢，但前提需存放200萬港元於大新銀行，劉女士不虞有詐。劉女士哽咽指得知受騙後感到「好驚，成個人震晒」，曾去信大新銀行及金管局亦未受理，稱絕望到有尋死念頭。

民主黨袁海文認為大新銀行於處理今次個案保安上是「五無」，包括銀行職員未有與劉女士確認匯款申請，沒有查詢該男子與劉女士的關係，亦沒有與該男子確認劉女士的個人資料，銀行職員未有查詢是次匯款目的，及未有要求該男子提供由劉女士簽發的書面授權。

袁又指曾多次與大新銀行交涉，但對方未有派專人處理個案，更推卸責任，只重複叫劉女士報警處理，質疑大新銀行於處理客戶轉賬問題方面未有依照金管局發出的指引，民主黨呼籲存款於大新銀行的市民需格外小心。

大新銀行回應指，接獲該客戶的通知時已立即跟進和調查，並提示對方報警求助，又稱對事件非常關注，與客戶保持聯繫。該行會全力配合警方調查，現階段不便透露細節。

警方指，旺角警署於2017年9月4日接獲一名60歲姓劉女子報案，指被人騙去其存放於一銀行的約200萬港元存款。案件列「欺詐」，由九龍城警區刑事調查隊第六隊跟進，暫未有人被捕。

金管局不評論個別投訴個案，但指就市民對銀行服務提出的投訴，金管局會責成有關銀行及時跟進和向投訴人交代，而金管局亦會跟進銀行的回覆和處理過程，並就當中涉及的監管事宜與有關銀行作出適當跟進。如事件懷疑涉及刑事犯罪行為，局方會建議投訴人報警，由執法機關跟進。

一轉頭就比人轉走晒d 錢

班賊都幾撚醒，咁多間銀行唔揀，識揀大新

好似話咁多銀行淨係大新唔check,唉，仲邊有信心擺錢入去

會唔會係裡應外合ga~

9成銀行有鬼啦，呢D漏洞外人唔會知

唔 CHECK 身份證呢樣野

應該係知道 特定分行 + 特定職員 既習慣

渣ga

平時去其他銀行拎一萬幾千都拎身份證

大新冇澄清的話，我真係好驚再擺錢係佢到喎。。

大新真係垃圾銀行黎